\subsection{Linearkombination}
\subsubsection{Definition}
Sei \(V\) ein K-Vektorraum und seien \(v_1, \dots, v_m \in V\).
\begin{enumerate}
  \item Ein Vektor \(v\in V\) heißt Linearkombination von 
    \(v_1, \dots v_m\) falls 
    \(\lambda_1, \dots \lambda_m\in K\) existieren, 
    so dass
    \[v = \lambda_1 \cdot v_1 + \hdots + \lambda_m \cdot v_m\]
  \item Die Menge aller Linearkombinationen von \(v_1\dots v_m\) heißt Spann
    oder lineare Hülle von \(v_1, \hdots, v_m\). 
    \[Span(v_1,\hdots, v_m) = 
      \left\{\sum_{i=1}^m \lambda_i v_i|\lambda_1,\hdots \lambda_m \in K\right\}\]
\end{enumerate}

\subsubsection{Beispiele}
\begin{enumerate}
  \item Sei \(v \in V\Rightarrow Span(v) = \{\lambda v|\lambda \in K\}:
    V = \mathbb{R}^2, K = \mathbb{R}\)
  \item \(v \in \mathbb{R}^3, 
    v_1 = \begin{bmatrix}1\\0\\0\\\end{bmatrix}
    v_2 = \begin{bmatrix}0\\1\\0\\\end{bmatrix}, 
    Span(v_1, v_2) = \{\lambda_1 \cdot v_1 + \lambda_2 \cdot v_2 
    | \lambda_1, \lambda_2
    \in \mathbb{R}\}\) 
\end{enumerate}

\subsubsection{Satz}
Sei \(V\) ein K-Vektorraum und seien \(v_1, \hdots, v_m\in V\). 
\begin{enumerate}
  \item \(Span(v_1,\hdots,v_m)\) ist ein Untervektorraum von V
  \item \(Span(v_1,\hdots,v_m)\) ist der kleinste Untervektorraum von
    \(V\), der \(v_1,\hdots,v_m\) enthält, dh. \(W\subseteq V\)
    Untervektorraum von \(V\) und 
    \(v_1,\hdots, v_m \in W\Rightarrow Span(v_1,\hdots,v_m)\subseteq W\) 
\end{enumerate}

\subsubsection{Beweis}
Sei \(U = Span(v_1,\hdots,v_m)\)

\begin{enumerate}
  \item \(z.z.: Span(v_1, \hdots, v_m) \subseteq V\) Untervektorraum
    \begin{itemize}
      \item \(U\neq \varnothing\) da \(0 \in U\).
      \item Seien 
        \(u,w \in U\Rightarrow u = \sum\limits_{i=1}^m\lambda_i v_i,
        w=\sum\limits_{i=1}^m\mu_i v_i\)
        \begin{align*}
          u + w 
          &= \sum_{i = 1}^m \lambda_i v_i + \sum_{i = 1}^m\mu_i v_i\\
          &=\sum_{i = 1}^m (\lambda_i + \mu_i)v_i \in U
        \end{align*}
      \item Seien \(\gamma\in K, u \in K\)
        \begin{align*}
          \Rightarrow& u = \sum_{i=1}^m \lambda_i v_i\\
          \Rightarrow& \gamma u 
                       = \gamma \sum_{i=1}^m \lambda_i v_i 
                       = \sum_{i=1}^m (\gamma\lambda_i)v_i \in U)\\
          \Rightarrow& U \text{ Untervektorraum von } V
        \end{align*}
    \end{itemize}
  \item Seien \(W \subseteq V\) 
    und \(v_1,\hdots, v_m \in W
    \Rightarrow Span(v_1,\hdots,v_m)\subseteq W\)
    \begin{align*}
      \Rightarrow& \forall \lambda_1, \hdots, \lambda_m \in K:
                   \lambda_1v_1,\hdots,\lambda_m v_m \in W\\
      \Rightarrow& \lambda_1v_1 +\hdots+\lambda_mv_m\in W\\
      \Rightarrow& Span(v_1,\hdots,v_m) \subseteq W
    \end{align*} 
\end{enumerate}
\textqed

\subsubsection{Beispiele}
\begin{enumerate}
  \item Seien
    \(v_1 = \begin{bmatrix}1\\0\\0\\\end{bmatrix},
      v_2 = \begin{bmatrix}0\\1\\0\\\end{bmatrix},
      v_3 = \begin{bmatrix}0\\0\\1\\\end{bmatrix} \in \mathbb{R}^3\)
    \begin{align*}
      Span(v_1, v_2, v_3) 
      &= \left\{\sum_{i=1}^3\lambda_iv_i \Bigg|
        \lambda_1,\lambda_2,\lambda_3 \in \mathbb{R}\right\}\\
      &=\left\{
        \lambda_1\begin{bmatrix}1\\0\\0\\\end{bmatrix}
        +\lambda_2\begin{bmatrix}0\\1\\0\\\end{bmatrix}
        +\lambda_3\begin{bmatrix}0\\0\\1\\\end{bmatrix}
        \Bigg| \lambda_1,\lambda_2,\lambda_3 \in \mathbb{R}\right\}\\
      &=\left\{
        \begin{bmatrix}\lambda_1\\\lambda_2\\\lambda_3\\\end{bmatrix}
        \Bigg|\lambda_1,\lambda_2,\lambda_3 \in \mathbb{R} \right\} 
      = \mathbb{R}^3
    \end{align*}
  \item \(w_1 = \begin{bmatrix}1\\0\\0\\\end{bmatrix},
    w_2 = \begin{bmatrix}0\\1\\0\\\end{bmatrix},
    w_3 = \begin{bmatrix}1\\1\\0\\\end{bmatrix} \in \mathbb{R}^3\) \\
    \begin{align*}
      Span(w_1, w_2, w_3) 
      &= \left\{\sum_{i=1}^3\lambda_1w_1 = 
        \begin{bmatrix}\lambda_1+\lambda_3\\\lambda_2+\lambda_3\\0\\\end{bmatrix}
        |\lambda_1,\lambda_2,\lambda_3 \in \mathbb{R}\right\}\\
     &=\left\{\begin{bmatrix}\mu_1\\\mu_2\\0\\\end{bmatrix}
      \Bigg|\mu_1,\mu_2\in \mathbb{R}\right\} \neq \mathbb{R}^3
    \end{align*}
\end{enumerate}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../../Lineare_Algebra_1"
%%% End:
